---
title: 데드라인
tags: [관리, 방법론, 소설]
date: 2003-03-10
---

## 인상 깊은 부분

### 49쪽
> 사람들은 안전하다고 느끼지 않는 한 변화를 수용하지 않는다.

### 62쪽
> 협박은 실적을 유도하기에는 불완전한 방법이다.

### 98쪽
> 최소한 단기간에 생산성을 높이기 위해서 할 수 있는 일은 사실상 아무것도 없기 때문에 제 생각에는 시간을 헛되게 쓰지 않도록 하는데 전적으로 맞추게 될 거에요

### 102쪽
> 생산성에 관한 단기적인 해결방법은 없다.
> 생산성 향상은 장기적인 투자의 결과다.

### 112쪽
> 프로젝트 초기에 잃어버린 한시간은 프로젝트 마지막에 잃어버린 하루와 같은 손실이 된다.

### 113쪽
> 하루를 잃는데는 수없이 많은 방법이 존재하지만, 하루를 만회하는 데는 단 한 가지 방법조차도 존재하지 않는다.

### 167쪽
> 그를 잃는 것이 아니에요. 우리는 단지 그가 모든 재능을 활용할 수 있도록 하는 것뿐이에요. 그것이 우리 관리자들이 하는 일이잖아요. 사람들의 기술과 재능이 정말로 빛을 발할 수 있는 곳에 쓰이게 하는 것 말이에요. 그것이 바로 관리잖아요

### 183쪽
> 하지만 매뉴얼이 훌륭한 기능명세서가 된다고 하더라도

### 227쪽
> 압력과 초과근무 시간을 사용하는 실제 이유는 프로젝트가 실패하더라도 모든 사람들이 최선을 다한 것처럼 보이기 위해서일 것이다.

### 239쪽
> 관리에서 화와 모욕은 전염된다. 상급 관리자가 직원들을 학대하면 그 밑에 있는 관리자들도 그와 같은 행동을 따라한다(학대받은 아이들이 학대하는 부모가 되는 것과 비슷하다.)
괸리자가 직원들을 자극하기  위해 모욕을 주는 것은 직원이 무능하다기보다는 관리자가 무능하다는 표시다. 

### 255쪽
> 해결되지 않은 마찰은 모든 프로젝트에 파멸을 알리는 경종이 될 수 있따.

### 282쪽
> 역( Revers)  설계를 할 미래의 그 엔지니어가 그 제품의 실제 설계에 관심을 갖게 되는 첫 번째 사람이 된다는 것이 슬픈일이지

### 285쪽
> 팀원간의인터페이스는 그들에게 할당된 전체 프로젝트의 조각들 간 인터페이스와 동일한 역할을 하죠

### 290쪽
> 설계가 완성되기 전에 많은 사람들에게 작업을 나눠 주면, 사람들 간의 인터페이스와 작업 그룹 간의 인터페이스가 많아진다.

### 296쪽
> 죽음의 프로젝트를 정치적인 이유로 살아있는 것처럼 보이게 하는 건 좀비를 만드는 거죠. 전 세계 모든 프로젝트의 아마 10퍼센트쯤은 좀비일 겁니다.
